盧斯達：鍾意Elsa和粉紅色會變乸型嗎？

【盧斯達：鍾意Elsa和粉紅色會變乸型嗎？ | SOSreader】

楊千嬅在一段親子訪問中表示，兒子喜歡《魔雪奇緣》的Elsa，楊千嬅表示自己「狂鬧」兒子，高呼：「佢係男仔黎架嘛，攞住Elsa（公仔）做咩？」（他是男孩子欸，拿著Elsa的公仔幹嘛？）她很擔心，因為兒子「不玩車」，喜歡粉紅色、喜歡廚房的東西，「咁會唔會變乸型？」（指娘娘腔；亦有男同志的指涉）

楊千嬅說話的語氣、「會唔會變乸型」的擔憂，全部都很「牛頭角順嫂」。

我很久以前就發現，楊千嬅開口說話，和唱歌的時候，完全是兩個人。楊千嬅一開口說話，就像吳君如，好真，不過這「真」裡面甚麼都沒有。楊千嬅唱歌的時候，是進入了填詞人林夕和音樂公司人山人海（早期）創造的詩境。那種高貴、自憐、詩意，楊千嬅本來就不是那樣的人。好像一件名牌穿在平凡人身上，衣服是衣服、人是人，分得很開。

作為一個平凡的前港女、平凡的母親，擔心兒子變成乸型，一點也不奇怪。但是掏心掏肺為她寫過那麼多好詞的林夕、黃偉文、周耀輝，也只是一班乸型。

其實楊千嬅應該向林夕請教一下道家「物極必反」的道理。兒子不玩車，可以教他去健身、蒸芬蘭浴（三溫暖），在全身鏡子中欣賞自己鼓起的二頭肌，夠陽剛了吧，然後可能有一天兒子會帶著一個精壯的男子回家，向楊千嬅說：「Mum，這是我的男朋友。」

我曾聽說有一家教極嚴的家庭，一子一女，從小到大，只准留短頭髮、不准出夜街，還好像是虔誠的耶教徒。後來女兒變了Lesbian做了Tom Boy；供出去外國讀大學的兒子，瞞著家人跟一個男人共賦同居，大學沒有讀，學費倒花光了。一對悉心栽培的子女，成了那個媽媽不願再提的痛。非常政治不正確的說，這真是不幸。

物極必反的事，不只去健身房練二頭肌；干預越多的父母，子女就越可能要走另一條路。父母對甚麼都很有意見，兒女想要獨立，就必須闖過他們。很多悲劇和創傷都是自己作的孽。二千年來，子女都不過是人的財物和附屬品。佔有很容易，愛很困難。楊千嬅並不是特別糟糕。世界上大部分父母，其實都是如此。

===================

訂閱/付費：

ELSA有別於以往迪士尼公主
的確好有魅力
但同時亦代表女權主義抬頭

公主唔需要王子 唔好咩？

你唔係同y 文好frd 咩

二千年來，子女都不過是人的財物和附屬品。佔有很容易，愛很困難。

Sad

好撚憎啲家長要男仔一定要玩車女仔一定要玩公主洋娃娃
男仔一定要鐘意藍色, 女仔一定要鐘意粉紅色
明明佢仔女嘅才能同興趣根本唔喺嗰度

人地ig都道左歉
抽完水就算啦

其實好正常啫，我地細個都會咁諗啦，唔洗咁認真掛

elsa